【元朗暴力】自稱999接線生揭上報大型毆鬥拒派警到場 有警署掛電話不接

元朗上周日有白衣暴徒襲擊市民及西鐵乘客，造成45人受傷，有傷者不滿未能接通999熱線，即使成功報警後遲遲無警員到場阻止暴力。有自稱是當日有分當值的警方999熱線接線生，向電台主持潘小濤披露當晚情況，稱警方解釋可笑，指當日三區只有20多人接聽電話，人手嚴重不足，又揭發警署落閘後，警署故意將電話掛起不接聽報案，導致999報案中心接獲大量來電。該通訊員更上載自己的員工證，寫上「政府不代表我 工會不代表我 反對暴力！香港人加油！」紙條證明身份。

警方警司劉肇邦較早時解釋，新界北總區999報案中心每日平均收到2,500個求助電話，但周日由晚上10時半至翌日淩晨1時半，短短3小時內共收到逾2.4萬個求助電話，平均1分鐘多達133個，數目遠超負荷，希望社會諒解這個特殊情況。該通訊員批評，警隊仍然使用落後的系統，2.4萬個來電就足以令半個伺服器癱瘓。

通訊員批評上級要接線生應付大量求助電話，但不肯派警員到場解決問題，只要求通訊員向報案人重複「我哋收到報告，處理緊」，斥責「你哋唔派人過去要我哋幫你擋？」。

該通訊員形容，「我唔見你哋處理緊呀！嗰個時段除咗上環正在水深火熱中之外，就係999最忙，前線警察去晒邊？你問我我都唔知佢哋去咗邊！」該通訊員透露，一立案開牌頭已表明是大型有武器的毆鬥，就算真的不夠人手要尋求支援，衝鋒隊指揮官早應派員到場。

通訊員又炮轟立場深藍的警隊同袍，指西鐵上的市民「抵打」，反問「係咪住元朗返屋企坐西鐵係抵死呀？入元朗就係暴徒就係搞事嘅？咁一個放咗工嘅警察坐西鐵返元朗屋企又被襲擊，咁呢位警察係咪暴徒又抵打呀？」通訊員強調，不是要求政見一樣，但作為公僕面對大是大非，應保持清醒，不偏不倚「999報案中心從來都係報案人同警察中間磨心」。雖然無能力改變警隊的制度，但通訊員自言會繼續盡心去聽電話

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1551973/即時-港聞-元朗暴力-自稱999接線生揭上報大型毆鬥拒派警到場-有警署掛電話不接

推

唔好意思!!
後日0726就係機場集會!!!
機場有無數外國旅客!!!
係對外發出香港嘅SOS求救訊號嘅大好機會!!!
一定要搞大佢!!!
宜家一齊推↓↓↓

[ 7.26 機場 ] 星期五放工入機場!!!

❲0726機場❳ 多國語言 發動全球文宣

[繼續開花] 到我地機師做野喇

愈爆愈多野 唔做野咁請你返黎做咩

不推不是人

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

幫政府遍地開花！

分化建制狗

仲覺得元朗居民抵打嗰d已經唔可以稱之為人
冇同理心冇良知